{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"20","quiz":[{"id":317,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة","b":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","answer":"2"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض","b":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","answer":"2"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"خلل في مضخة الزيت .","b":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","answer":"1"},{"id":322,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","b":"كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق","answer":"1"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"1"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة","b":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","b":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","answer":"1"},{"id":316,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تآكل سريع في الإطارات","b":"تآكل سريع في محور المقود","answer":"1"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار أوتوماتيكي","answer":"1"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"في المركبات ذوات الغيار الأوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","b":"يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز في ساعات النهار فقط","b":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يزداد دوران المحرك وبقوة","b":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"عند غسيل وتشحيم المركبة","b":"كل يوم","answer":"2"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة","b":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","answer":"2"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"ممنوع السير على هذا العجل","b":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","answer":"1"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب المسجل في رخصة المركبة","answer":"1"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز القيادة","b":"جهاز الفرامل","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية","b":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"بالنظر المجرد على العجلات","b":"فقط بواسطة مقياس خاص","answer":"1"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","b":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","answer":"2"},{"id":325,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.","b":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","answer":"2"},{"id":323,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","b":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","answer":"1"},{"id":329,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","b":"يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر","answer":"1"},{"id":318,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"أنبوب الوقود مسدود","b":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","answer":"2"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","answer":"1"},{"id":321,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"عند كهربائي مركبات","b":"مرة في الأسبوع","answer":"2"},{"id":327,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","b":"توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}